Google Assistant 將支援繁體中文!

AI 語音讓人驚豔的 Google Assistant 今年可能支援中文，台灣使用者將可使用

在 Google I/0 2018 中 Google 執行長桑德爾·皮蔡（Pichai Sundararajan）為大家介紹了 Google Assistant 新的語音功能，接近真人的語法應答方式讓人驚豔，而根近最新的消息，Google 已決定於今年（2018）把這系統帶到 30 個語系中的 80 個國家，其中也包含台灣。

這個消息是經由 Google Assistant 工程副總裁 Scott Huffman 於 Google I/O 2018 於 Keynote 簡報場上親口說出的，雖然在場中他透出了地圖顯示將支援的國家，不過他並未一一的製表，所以一般也不清楚到底即將在哪個國家推出。

不過 Android Authority 很努力的從地圖中把 Google 即將支援的國家一一列出，不過他們數了一下只能列出 71 個國家，之所以會有這個誤差可能是有些地區的範圍太小如盧森堡、新加坡與巴林，以至於難以算出。當然還有另一種可能是 Google 當時公開的地圖並非最終完整版。

而在他們列出的地區中，讀者最關心的莫過於亞太地區的狀況，按 Android Authority 的列表，在年底前 Google Assistant 將會支援澳洲、印度、印尼、日本、馬來西亞、緬甸、紐西蘭、巴基斯坦、巴布亞紐幾內亞、菲律賓、南韓、台灣、泰國與越南。

在亞洲地區中可以很明顯的看出中國並未在列表中，由於 Google 目前的諸多服務無法在中國使用，因為無法支援應也不致於在意外， 至於香港與澳門兩地由於地圖標示並不明顯，顯然因此 Android Authority 並未名列其中，因此這兩個地區極有可能是會於年底加入的地區。

Google Assistant 採用的 Google Duplex 新的 AI 語音技術由於完全模擬真的口語風格，除了讓各人大感吃驚，一方面除了訝異於語音技術的進步外，一方面也擔心這種真偽難辨的語音技術是否會產生其他的問題。科技評論家 Stewart Brand 就在 Twitter 中表示，語音合成聲音聽起來應該就應帶有合成風格，以假亂真將破壞信任。

面對此一疑慮，Google 也表示未來以 Duplex 為基礎的 Google Assistant 打電話給店家訂位或是利用它來查詢店家相關資訊時，將會讓 Duplex 先行揭露自己的身份，不會以 AI 來冒稱真人。至於 Google Assistant 的 Duplex 有多像真人，沒看過的讀者可以參考以下兩個短片。

我隻LG Watch Sport都無啦啦聽得明廣東話

google肯幫港台澳搞搞d殘體地方名先啦
去旅行仲燥，機場變撚晒机场

支援粵語 定係剩係國語顯示繁體字

繁體中文即係國語定係廣東話

咩國語？
唔好又拎啲咩口音唔同做籍口
根本唔係你國家，國你條毛咩大中華膠

普通話繁體字

我要廣東話呀屌！
喂，姑稿
蝗語 寧願用返英文

繁體中文(台)
可能係support帶台灣口音幾國語
而家佢地用deep learn 去train中文支援
比舊方法快
只要搞得掂個結構
廣東話理論上唔會好難

未有廣東話

無廣東話